%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète les phrases suivantes :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] 1 dixième plus 2 centièmes donnent \ldots\ldots
centièmes.
\item[$\bullet$] 3 centièmes plus 25 millièmes donnent \ldots\ldots
millièmes.
\item[$\bullet$] 2 unités et 3 dixièmes et 45 millièmes donnent
\ldots\ldots millièmes.
\end{itemize}
\item Traduis chacune des phrases ci-dessus par phrase mathématique
faisant apparaître des écritures fractionnaires décimales.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
  \item[$\bullet$] $\dfrac1{10}=\dfrac{10}{100}$ donc 1 dixième plus 2 centièmes donnent 10 centièmes plus 2 centièmes donc {\em 12 centièmes}.\columnbreak
  \item[$\bullet$] $\dfrac3{100}=\dfrac{30}{1\,000}$ donc 3 centièmes plus 25 millièmes donnent 30 millièmes plus 25 millièmes donc {\em 55 millièmes}.\columnbreak
  \item[$\bullet$] $2=\dfrac{2\,000}{1\,000}$, $\dfrac3{10}=\dfrac{300}{1\,000}$ donc 2 unités et 3 dixièmes et 45 millièmes donnent 2\,000 millièmes et 300 millièmes et 45 millièmes donc {\em 2\,345 millièmes}.
\end{itemize}
\end{multicols}
\item
\begin{multicols}{3}
  \begin{itemize}
  \item[$\bullet$] $\dfrac1{10}+\dfrac2{100}=\dfrac{12}{100}$
  \item[$\bullet$] $\dfrac3{100}+\dfrac{25}{1\,000}=\dfrac{55}{1\,000}$
  \item[$\bullet$] $2+\dfrac3{10}+\dfrac{45}{1\,000}=\dfrac{2\,345}{1\,000}$
  \end{itemize}
\end{multicols}
\end{myenumerate}